【數據】武漢肺炎延長年假影響 內地1月與2月出口下降17.2%

內地1月與2月出口下降17.2%

中國海關總署公佈1月與2月合併進出口數據，其間中國進出口總值錄得5,919.9億美元，下降11%。其中出口錄得2,924.5億美元，下降17.2%；進口錄得2,995.4億美元，下降4%；貿易逆差70.9億美元，去年同期為順差414.5億美元。

海關總署有關負責人表示，外貿進出口下降，主要是受武漢肺炎疫情和農曆年假期延長等因素影響。美國為中國第三大貿易夥伴，中美貿易總值為4,225億元，下降19.6%，佔外貿總值的10.2%。貨物貿易進出口總值4.12萬億元人民幣，比去年同期下降9.6%。其中，出口2.04萬億元，下降15.9%；進口2.08萬億元，下降2.4%；貿易逆差425.9億元，去年同期為順差2,934.8億元。其中，鐵礦砂、原油、天然氣、大豆等商品進口量增加。

今次數據，向歐盟、美國和日本等傳統貿易夥伴進出口下降。向東盟進出口增長2%至5,941.1億元，東盟成為中國第一大貿易夥伴。中國與「一帶一路」沿線國家合計進出口1.3萬億元，按年增長1.8%，高於中國外貿增速11.4個百分點，佔31.7%。與「一帶一路」沿線國家經貿合作的拓展中國外貿發展空間，發揮穩定中國外貿基本的重要作用。

太少

咁少咋
可以再多d

啲廠停撚晒
跌兩成都無

因為有存貨可以再跌多D

絕對唔奇，支那不嬲年假十一特別長，因為佢地無聖誕同復活節，個長度係預D人返鄉下往一排再返黎，換言之，佢一定整好晒D貨做定倉存先會放年假，而且一到新年咩都停，係以住都會發生，所以佢地新年後既出口應該都係一年既低位，好多貨新年前都出定。

分分鐘3月跌重多，但到4月就作數。5月先正常。